覺得全民罷工/阻塞交通冇用既入黎

有人話全民罷工同港鐵不合作運動冇用，唔會搞到林鄭，只係自己打飛機同搞到民意反彈。

我可以好肯定同大家講，全民罷工同阻塞交通先係最有用既行動

古今中外，所有大型社會運動最勁係有兩種可能，一係癱瘓社會運作，二係武裝革命。

武裝革命，好可惜，係香港係未有可能。就算我地依家啲gear全部升級到最頂級防具，甚至大量人出酒，都未必搞唔掂橡膠子彈、水炮車，更唔好講真槍實彈。有人話我地可以拖到黑警崩潰，但佢地只不過係開得多OT，而我地係損兵折將，每個禮拜重傷幾十個、被捕幾十個。大家要承認事實︰鬥武裝，一定係我地輸。

咁點解癱瘓社會經濟運作有用？因為癱瘓經濟，係最直接損害所有權貴既利益。

中共要香港黎做乜？咪就係要利用香港既金融制度、專業服務，去滿足中資走向國際市場既需要（好似阿里巴巴黎香港集資上市）。大陸既有錢官商，亦要係香港投資，或者利用呢度既財富管理服務。如果香港經濟癱瘓，股市樓市動盪，呢啲計劃通通會嚴重受挫。你有冇諗過快啲出老解，破壞香港國際金融中心光環，一齊攬炒？其實由我地自己黎癱瘓經濟，等於我地主動製造同樣甚至以上既效果。

香港既商界、跨國企業，佢地可能反對修例，但一定係牆頭草，因為即使運動失敗，佢地依然會繼續係香港做生意，繼續賺錢。但當運動真正踩到佢地既利益，呢班有權有勢既人就要被迫去諗︰一係就撒資，一係要施壓要求政府讓步或鎮壓。

冇政權可以頂得住經濟癱瘓幾多日，因為呢個係去到真真正正「不可管治」（ungovernable）既狀態。埃及民眾出黎遊行及大罷工18日，穆巴拉克已經要落台。

係香港搞癱瘓性行動仲有兩大優勢︰
一） 呢度係國際金融中心，癱瘓香港產生既槓桿效果係難以想像
二） 香港交通超級密集，依賴公共交通，我地唔駛搵好多手足搞不合作運動，已經足夠阻塞主要交通

相比上街頭抗爭，至少唔會有手足被捕同被告暴動罪，政府亦無乜藉口用高武力鎮壓。罷工係會有非常大既壓力，但如果唔係要養家活兒，罷工至多係冇咗份工，唔駛死。搞港鐵，更加最多係犯港鐵附例，罰幾千蚊。所以，癱瘓性行動既個別成本係低得多。我地已經透過衝擊行動，引發政府好多錯誤回應，激起民憤，係時候要轉向需要更大民意支持，但亦可以向政權施加更大壓力既癱瘓性行動。

只要有幾萬人罷工，聯同幾萬個學生一齊投入不合作運動，足以癱瘓全城運作，香港熄機。唯一既危機，就係民意背向，令不合作運動冇辦法維持落去。我地見到，尋日既不合作運動之所以可以成功，其實係因為月台上好多市民支持我地，甚至黑警都唔敢即刻捉人，呢個就係民意既力量。只要二百萬人繼續支持下，癱瘓行動不出一個月，我相信政權只剩兩個可能︰接受人民訴求，抑或撕破顏面以殺人暴力鎮壓。

簡單講，我建議︰
一） 繼續上街，但轉向遊擊，保存實力，流血不能白流
二） 全力投入發動罷工、不合作運動
三） 能罷工既就罷，唔罷工既就用交通問題做藉口，被動配合
四） 全力鞏固民意，向市民解釋

文宣方向︰
唔好即刻屌，溝通行先，溫情說服又好，義正辭嚴又好，多管齊下
（同黃絲講）如果你唔想繼續有年輕人自殺、受傷、被捕入獄，停止犧牲；如果你唔想送中條例捲土重來，唯一方法就係全民罷工同不合作運動，癱瘓香港。請你支持同埋幫手說服更多人接受
（同中立至淺黃講）社會公義大是大非面前，冇人可以置身事外。你反對呢啲行動，絕望既人只能自殺或走上街頭，頭破血流，坐十年監，呢啲鮮血有你既責任。你可以唔罷工，咁唔會冇咗份工，最多係日日塞係交通上、冇咗份勤工獎，損失有限。請你唔好反對，忍耐一段時間

求下大家同意既話幫手推，我唔想大家再以為衝係唯一手段，不斷犧牲

推

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

全民罷工認同；阻塞交通有少少保留。原因係阻塞交通好難長期咁做落去，而唔長期做到就姐係施加唔到壓力，加上義士本身都要出到黎，番到屋企先可以支援到🤔 但係無更好既方法前可能的確係一種可行既方法

其實真係唔駛太多人

好似尋日調景嶺，我諗實際有落手禁制，扮頭暈應該都係得百幾人，加埋其他人可能都係幾千，已經搞掂一條綠色線，如果日日有一萬人落場從早到晚，絕對可以搞掂大部份港鐵線

true true

塞地鐵 根本應該日日塞

大家未玩熟 玩得熟既 大家自己組隊都仲得
塞地鐵先係最易長期做落去 低成本 高壓力

一人一喼港鐵fashion show大賽

光復香港！
時代革命！